{
    "question": "10 Alasan Kenapa\r\n di dalam KTP tidak harus ada \u201ckolom Agama\u201d",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "diKTP ada kok kolom agama<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "presiden-pertama-indonesia-adalah-737",
            "question": "Presiden pertama indonesia adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "presiden pertama indonesia adalah ir. Soekarno<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "presiden pertama indonesia adalah ir.soekarno<br><br>\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-dampak-positif-globalisasi-bagi-indonesia-dalam-pergaulan-du-944",
            "question": "Apa\u00a0dampak positif globalisasi bagi indonesia dalam pergaulan dunia internasional?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "indonesia menjadi terkenal di negara -negara lain, indonesia akan dengan mudah saling bekerja sama dengan negara lain (apalagi jika negara itu maju)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "indonesia jadi lebih mudah untuk melakukan kerja sama dengan negeri yang lain.<br>indonesia jadi lebih dikenal dimata dunia.<br><br>kayaknya sih kaya gitu.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-asal-usul-terjadinya-politik-di-indonesia-519",
            "question": "Apa asal usul terjadinya politik di indonesia..??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Politikindonesia - Sejak\n kapan manusia mengenal bahasa sebagai alat komunikasi? Dari manakah \nbahasa pertama muncul di dunia? Selatan Afrika, itulah jawabannya. \nDisanalah manusia pertama mengenal bahasan dan kemudian bahasa ini \nberkembang dan menyebar ke seluruh dunia.</span><br>\nSetidaknya, \ndemikianlah kesimpulan dari sebuah studi yang baru-baru ini yang dirilis\n Science Magazine, edisi 15 April 2011. Studi itu menguak misteri \nasal-muasal bahasa yang digunakan manusia.<br>\nQuentin Atkinson, \npeneliti dari Universitas Auckland, Selandia Baru, mengungkapkan, studi \ntersebut dilakukan dengan menelusuri rekam jejak bahasa. Caranya, cara \nmemecah 504 bahasa ke dalam komponen terkecilnya yang disebut sebagai \nfonem. Fonem berasal dari bahasa Latin phonema yang berarti &#039;suara yang \ndiucapkan&#039;.<br>\nPenelitian \nmenunjukan, semakin beragamnya fonem yang dimiliki oleh suatu bahasa \nmenunjukan bahwa bahasa itu menjadi sumber dari bahasa-bahasa lain yang \nlebih sedikit memiliki fonem.<br>\nPenelitian rekam \njejak tersebut, sampai pada kesimpulan bahwa semakin jauh sekelompok \nmanusia berkelana dari Afrika dalam rekam jejak sejarahnya, semakin \nsedikit fonem yang digunakan dalam bahasa mereka.<br>\nIni mengartikan \nbahwa sebagaimana diprediksikan dalam studi tersebut, bahasa-bahasa di \nAmerika Selatan dan Kepulauan Pasifik memiliki fonem paling sedikit, \nsedangkan bahasa-bahasa di Afrika memiliki fonem terbanyak.<br>\nTernyata, pola ini \njuga memiliki kesamaan dengan studi terhadap genetik manusia. \nSebagaimana dipaparkan sebagai peraturan umum, semakin jauh seseorang \nkeluar dari Afrika, yang dianggap secara luas sebagai asal muasal nenek \nmoyang manusia, semakin kecil perbedaan antara individu dalam populasi \nkelompok individu tersebut bila dibandingkan dengan keragaman di daerah \nasalnya, Afrika.<br>\nScience Magazine \nmenjelaskan, studi Atkinson ini menggunakan metode statistik mutakhir \nyang sama untuk mengkonstruksikan pohon genetik berdasarkan urutan DNA. \nMengenai penggunaan metode statistik ini dalam mencari sumber bahasa \nmanusia, seorang ahli bahasa, Brian D. Joseph dari Universitas Ohio \nmengatakan sebagai sumber wawasan baru dalam studi di bidangnya.<br>\n\"Saya rasa kita \nsudah seharusnya memperhatikan hal ini dengan seirus, meskipun masih ada\n orang yang akan menolaknya,\" ujar Joseph.<br>\nStudi yang dilakukan\n Atkinson ini terbilang unik karena berusaha menemukan akar bahasa dari \nwaktu yang sangat lampau. Perihal umur bahasa pun masih menjadi soal \nperdebatan karena di lain sisi ditemukan fakta sementara bahwa umur \nbahasa telah mencapai 50.000 tahun. Namun di lain sisi beberapa ahli \nbahasa lain juga masih skeptis dengan fakta sementara itu. Mereka \nmenemukan faktor lain yaitu &#039;perkembangan dari kata-kata yang sangat \ncepat&#039; sehingga kemungkinan umur bahasa sendiri tidak lebih dari 10.000 \ntahun lamanya.<span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "konsep-good-government-itu-apa-dan-jelaskan-344",
            "question": "Konsep good government itu apa dan jelaskan:)!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Konsep good government menurut saya pribadi adalah pemerintah yang tidak ikut mencampuri atau sedikit mencampuri urusan masyarakatnya. Sesuai dengan istilah \"The least government, is the best government\"",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-pasal-pasal-yang-mengandung-luwes-yang-menimbulkan-mul-820",
            "question": "Sebutkan Pasal-pasal yang mengandung \"Luwes\" yang menimbulkan multitafsir ?    kasih tau ya bagi yang tau...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "contohnya dalam UUD pasal 7.. sesudah di amandemen menjadi \"presiden dan wakil presiden memegang jabatan selama lima tahun dan sesudahnya dapat dipilih kembali dalam masa jabatan yang sama hanya untuk satu kali masa jabatan\"<br><br>nah, jadi dulu sebelum di amandemen, hanya dikatakan presiden dan wakil\u00a0presiden memegang jabatan selama lima tahun dan sesudahnya dapat dipilih kembali (seinget saya).. nah ini kan jadi multitafsir, bisa ada orang beranggapan bahwa masa jabatannya seumur hidup karena gak ada batasannya, maka lalu di amandemen.. gitu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hubungan-struktural-dan-fungsional-779",
            "question": "Hubungan struktural dan fungsional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hubungan antara struktural dan fungsional ialah<br>struktural merupakan bagian dari fungsional<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-nilai-idiologi-pancasila-dan-nilai-politik-pancasila-282",
            "question": "Apa\u00a0nilai idiologi pancasila, dan nilai politik pancasila?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Nilai-nilai Pancasila yang terkandung di dalamnya merupakan nilai-nilai Ketuhanan, Kemanusiaan, Persatuan, Kerakyatan, dan keadilan. Ini merupakan nilai dasar bagi kehidupan kenegaraan, kebangsaan dan kemasyarakatan. Nilai-nilai Pancasila tergolong nilai kerokhanian yang di dalamnya terkandung nilai-nilai lainnya secara lengkap dan harmonis, baik nilai material, vital, kebenaran (kenyataan), estetis, estis maupun religius.<span>Nilai-nilai Pancasila bersifat objektif dan subjektif, artinya hakikat nilai-nilai Pancasila bersifat universal (berlaku di manapun), sehingga dapat diterapkan di negara lain.<br><br><br></span>1.Nilai nilai kekeluargaan2.Nilai\u00a0 nilai kesatuan nasional3.Nilai nilai kesejahteraan<span>4.Nilai nilai kemanunggalan<br></span><span><br><br><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-syarat-syarat-terbentuknya-asean-bagi-anggota-asean-231",
            "question": "Sebutkan Syarat-syarat terbentuknya ASEAN\u00a0 bagi anggota ASEAN?.......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. berada di wilayah asia bagian tenggara<br>2. ikut dan berpatisipasi<br>3. melakukan pengemabagan dalam bidang tertentu",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "berada di wilayah asia tenggara<br>ikut berpatisipasi<br>dan memiliki rasa cinta damai terhadap sesama<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-pendapatmukomentarmu-atas-kasus-kecelakaan-tugu-tani-yan-678",
            "question": "Berikan pendapatmu/komentarmu atas kasus kecelakaan Tugu Tani yang melibatkan apriyani susanti sebagai tersangka dan menewaskan 9 orang??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sebaiknya apriyani susanti bertanggung jawab atas perbuatan yang dilakukan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Menurut saya tersangka dari kasus tersebut melanggar terlalu banyak peraturan. Yaitu:<br>\u00a0- Mengendarai mobil saat keadaan tidak siap ( dalam pengaruh narkoba atau alkohol).<br>\u00a0- mengendarai mobil dengan sangat cepat dan ugal-ugalan.<br>\u00a0- Menerobos trotoar yang seharusnya diperuntukkan bagi pejalan kaki.<br>\u00a0- Menabrak 9 manusia yang tidak berdosa.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "komnas-ham-pada-dasarnya-berada-di-bawah-naungan-indonesia-namun-889",
            "question": "komnas ham pada dasarnya berada di bawah naungan indonesia. namun mengapa disebut sebagai badan independen ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebelumnya kita harus mengetahui pengertian Independen. Jadi independen itu bisa diartikan bebas,merdeka atau tidak terikat dengan sebuah badan apapun. Dan HAM disebut badan independen karena HAM itu kan tidak bisa diganggu gugat oleh orang lainn atau badan lainnyaa oleh karena itu HAM disebut sebagai badan independen<br>maaf kalau jawabannya kurang tepat<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}